LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#18 新手入黎請先睇頭post #1001記得開新post

以下由俾啲火我/點火石巴打提供

Q: 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤?
你入錯 post

Q: 想平平地買隻黎打機，應該買咩?
冇燈 - Leopold FC900R紅軸
有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard

Q: 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

Q: 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式: 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 (包括靜電容) 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式,靜電容次之
兩者成本都相當高昂,設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本,引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤,逐漸取代"機械鍵盤"

近年由於電競興起,電競品牌利用機械鍵盤作為賣點,電腦玩家開始注重鍵盤手感,加上Cherry MX軸全球專利結束,大量廉價仿制品衝擊市場,於是"機械鍵盤"再次受到世人關注

Q: 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處?
機械鍵盤ge壽命相當長,手感比薄膜好,每粒掣ge手感亦非常一致,方便長期使用電腦ge人
機械鍵盤軸體亦有手感之分,直上直下ge有,打上去有段落感ge又有,好似打字機咁啪啪聲ge亦有
而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover,方便打機快速輸入,同同時按鍵

Q: 簡單黎講香港買有咩推介?
- Leopold FC900R / FC750R / FC980M / etc. any other
- Filco Majestouch 2 (青軸一定係Filco)
- Filco Convertible 2 / MINILA
- *RealForce / FC980C
- **HHKB

Q: 邊度試/買?
- 魔鬼SIR (請自行GOOGLE)
- LINKE

Q: 想入坑玩keyboard

Q: 有咩軸?
種類:
機械軸 - 選擇多，DIY board任砌唔嬲
Topre - 一個字: 正，有人當endgame，亦有人買幾隻輪流用
建議軸體:
主流: Cherry MX - 青紅茶[black]黑[/black]
非主流 Cherry MX - 綠 / 白 (Clear) / 奶 (White) / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry (兼容菊花): Gateron / Zealios
新軸體 (有巴打推薦): Kailh Box Switches (唔好買錯普通垃圾凱華軸)
靜電容: Topre (其他都係垃圾) (唔建議 Novatouch / RealForce RGB)

Q: 機械軸有咩手感?
Linear - 線性，直上直落 (紅/黑)
Tactile Bump - 中間有個位會感覺到 (茶)
Clicky - 啪啪啪好撚爽 (亦較嘈，但係有人喺office用都冇人理) (青)

Q: 唔同用途點揀?
一句講晒: 自己試，以下只係建議:
打機 - 一般人話要用Linear，主流都係紅/黑，你話用茶 (Tactile) 都得，有人用青 (Clicky) 添
打字 - 好睇個人，可以試茶/白，想爽啲就青/綠，有人就鐘意用黑；不過最正一定係Topre

Q: 有咩 size?
- Full Size 104 / 104+4

- 87 又叫 TKL / 80%

- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)

- 40% (字母+modifier only)

- numpad / TKP

* 註: 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q: 邊度買keycap?

massdrop
tb enjoypbt

Q: 想自組
可以上YouTube搵DIY Mechanical Keyboard嘅教學先
如果覺得啱嘅就上淘寶/Massdrop搵材料返黎自己玩
流程可以參考返 目空 巴打之前嘅DIY post

Q: 買到隻好鍵盤但係打字勁慢? 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習: 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快:

開POST TEMPLATE

有冇人用過大陸隻turgod k320好唔好用?

其實有
ikbc Table E401就係 80%嘅銀軸鍵盤
不過佢自帶Wrist rest(冇得拆)，巴打要就下張檯

用80%就係貪佢細啲 唔洗用好多位
唔該你先

個樣其實好型

其實佢未上市之前我已經留意緊，但係佢淘寶上面E401冇賣靜音紅
如果要靜音紅嘅E401就要上返京東先買到，我嫌太麻煩所以一直冇入手

好詳細
我case會買高身鋁
軸方面哩d比較冷門既可以去邊試?

冇，要自己買返一兩粒返黎做tester

試軸器，不過手感未必同你上左pcb 殼 定位板之後一樣，有錢都可以學其他師兄咁一隻軸買60粒黎上鍵盤試，我諗咁樣會比單粒試準確

5隻手指放上去一定最準

我等唔切
Gateron黑個力係咪同cherry差唔多? Gateron黃就輕少少?

而家抉擇緊
買住啲100-200 鍵盤用住先等淘寶隻ikbc 銀軸
定
直接屌隻Corsair k65（成1000$又有啲肉赤）

holy panda, zealios v2同 tealios v2呢D比較難搵，你可能要搵下有無師兄比你試了

你可以去kbdfans到買到zealios v1同tealios v1
tealios v1同v2 lube左兩隻其實差唔多，zealios個分別就好大了，個pump表現都好唔同

我見tada68有tealios揀, 係V1黎?
加埋成千蚊

你最好問問，不過講明先唔lube不論v1定v2都真係差好遠，強烈建議你lube

lube係咪要拆出黎?

係要自己一粒粒軸拆開黎上油
可以參考返Nathan kim個教學，都好詳細，我自己都係跟佢咁做

我都係睇左佢啲片先想入自組坑

你知唔知其實ikbc銀都有背光版87Key
我就覺得1000蚊買隻87Key好on9嘅
除非你有成套Corsair喺度玩Lighting effect

我都見到有 就係諗緊等唔等運落黎
用料唔洗講 Corsair >>>>ikbc
但我又唔係特別鍾意rgb 買Corsair 咪仲on9

我諗我暫時唔會想搞住
唔lube係咪冇咩需要買到tealios咁貴?

我又唔覺得ikbc用料好差喎
國產品牌佢算出名

就周街買隻百幾蚊keyboard 用住先等ikbc 到算
幫我解決咗個難題

其實lube左嘅tealios可以話係linear end game軸之一
你唔lube其實有D浪費，同埋都唔平
所以都係你自己諗
比我就會睇定D先再決定，因為玩diy keyboard都唔平得去邊
自己組lubed tealios v1但係貪平用左carbon plate而唔係brass plate都有D後悔

覆返1001個巴打關於zF個Aurora

買左，轉手賣左

舊圖：

感想：
造工還好，比想像中輕手少少，可能因為佢用左carbon fiber plate
d聲麻麻，可能因為我唔鍾意carbon fiber個質感
無得拆件lube stab，你只可以從bird eye view既角度去諗辦法拆軸，成件事好反智同戇鳩
hot swap運作正常，但拆軸好戇鳩，因為個殼設計偷位偷得太緊要，四邊既軸全部都好難拆，主因係個拆軸器個夾入唔到去，真係敗筆黎

唔應該咁諗
就算退一步唔玩tealios，當你想玩gateron yellow，或者玩retooled cherry black，呢兩個平tealios成截，但上油同唔上油個分別係好大。當然，呢個「大」只係因為我作為已經試過曬兩個種感覺個人黎講，對我打字體驗上有大既衝擊。但你未試過，我個人覺得你不妨先埋個tada68，去香港個mechkey alpha度買堆retooled blacks / gateron yellow或black，就咁stock state組左個鍵盤玩住先

因為呢個玩法，理論上你會分別到同外邊買機鍵果d有明顯分別。到你想再升級上去先再慢慢考慮你買咩上一級既軸，再點樣去上油。做就做多一步，錢都一定係洗多少少，但好過你一步到位，但你做完一大堆野，你到頭黎appreciate唔到你做完呢堆野個分別其實有幾大。

我都有同個朋友交流過，佢都俾我水左想整堆Holy Panda。但佢想用普通殼入HP軸。我就同佢講，我覺得：你依家用法拉利個膽，但用Toyota個殼，你既然想一步到位，一勞永逸，倒不如你儲多少少錢，買個靚仔殼，你整個dream set up去襯返個法拉利膽仲好啦。

咪傻啦， corsair 都係made in china
仲要廢qc

唔該巴打先

慢慢升級都係一種享受
我諗我試下gateron yellow先

加油

見有d人話gateron唔係好穩 你又覺唔覺?

我暫時未聽過呢個講法，點樣唔穩？

多謝巴打
想搵96 layout但又好多都已經無哂
新手剛入坑又diy唔到唯有搵成品
其實幾鐘意XD96，不過係咪已經停左？

另多謝 目空 巴打代開post
無留意1001左
我都有追你個diy post

Carbon plate真係無想像中咁神
我隻box royal就係連carbon plate焊左

XD96都係自組，我印象中無成品嫁啵
96既成品好似得返Input Club Kira，但風評麻麻

禁唯有選擇1800
可能最後都係要揀fc980m

你睇下你鍾唔鍾意1800mini囉
雖然個GB已經完左，而我都訂左個，但準備賣出去俾鬼佬
但你應該可以響閒魚收返件

d鬼佬用"wobble"黎形容 我都無試過

我印象中無乜呢個情況喎
你買5腳應該唔會有呢個情況，除非塊PCB唔support架姐

有hot swap，layout固定
殼就大約咁既款，價錢你要再問，因為跟殼張pcb唔係hot swap版本要焊，不過layout有多d選擇

係，當自己試晒兩隻plate之後都係會買貴啲啲用brass plate.

我諗carbon plate夾clicky switch可能會好啲

感謝

如果3腳呢

3腳無得咁計，你邊間廠出既用3腳都係有機會會wobble，但你焊得好其實都無咩野，除非個PCB設計衰

咁試左先算

想問實木手托好無用? 定用返軟墊好?

我無用，答唔到你

想問下如果有pcb per key 有rgb, 個軸係一定要買番透明?
透唔透大唔大影響

軸蓋有得換，換透明lo
Pcb自帶果種smb rgb要留意粒軸support邊款，有d for led only
個人覺得全透明會靚d，不過理論上換蓋都已經夠

個人體驗就覺得實木幾好嘅

呢個係咩套件黎
求link

呢間咪我買果間

有冇人知hhkb pro2炒到上3萬yen係咩玩法

Ok啦咁整多部

tb enjoypbt間鋪得咁少款keycap?

Wobble係形容㩒落或者輕輕掂果鍵帽時左右/前後搖動嘅幅度，成因係軸stem同housing中間tolerance嘅鬆緊，唔係講定位板同軸體有幾鞏固

Gateron係偏鬆但唔算好嚴重，我自己用落唔覺有咩問題

明白, 真係要試下手感先得

【【XIKII】8086K蓝牙双模机械键盘客制化套件团购】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥mUltbwKrFVQ￥后到👉淘♂寳♀👈

80% 86keys、藍芽雙模、全包裹定位板、熱插拔鍵帽、全RGB

點睇？

我知邊個整
不過好貴，唔係個個玩得起

60%無左f row同home & end係咪要禁fn？
因為公司system要用到但又想搵隻細
1800c同96key又太少選擇
多謝解答

係

其實呢啲Layout會啱你心水多啲

但係無左就f row無禁方便
其實係tb搵到隻幾平
想買隻黎試下個layout
唔知評價如何

又要細又要F row咁XD84可以完美解決呢個問題

即刻上閒魚收咗隻1800mini，送埋cherry青軸+kailh box軸

good luck hunting for 2 2.75U spacebars

我以為冇人會肯放

其實都多

幾個有交流開既大陸玩家都有陸續放

點解，我以為啲人買咗一係End game一係收藏應該唔會放

佢已有8086K，1800mini倒不如讓俾有緣人

1、個layout唔係個個都buy，買得代表自己真係知想要咩先會買，所以1800原本就係target小眾。理論上咁樣係唔會買完就放，不過最近大陸有風聲有d更吸引佢地既野即將面世，可能成為佢地放野既其中一個理由

2、買多左用黎炒，好似我咁
不過我係放外國，佢地國內circulate，賺都賺得唔多

3、唔想停響hot swap，想再行前多步

大陸嘅board 邊會無人放，連matrix 都岀返舊board。大陸野無乜收藏價值。
都係韓國board 好

依家應該係越南 > 韓國？
TGR是但一款都賣原價幾倍

新手一問 其實GMK 啲ABS keycap 會唔會打油? 賣咁貴

會，正常使用你預幾個月至半年就會開始有shine

咁PBT KEYCAP 有咩推薦? 依家Md 套XDA CANVAS 冇興趣
同埋其實咩profile 最好手感

TGR係馬來西亞designer，邊度製造就唔清楚，斷估都係搵大陸廠

TGR 唔係大陸廠，我講緊係TGR JANE 910 ALICE TRIS 個系列。
其他掛名嘅就唔知。910 隻Aluminum 好特別，唔係正常board 用個種。
韓仔board 衰在成色唔穩定同少顔色選擇，但CNC ，原料同QC 好過大陸board

咁我真係冇諗過呢個問題……都係買咗先喇，慢慢搵

雖然唔知點解Alice（除左靚仔）咁受歡迎
但有機會都想試下佢用打下字，體驗下
睇下係咪真係咁神

師兄係咪有響手

手感咁主觀既野，無人答到你，都無標準答案
PBT現時最好既應該係enjoypbt出果d，但選擇唔多

手感呢家野好多因素會影響到，之前其他師兄都有mention過，基本上每樣item都影響

各位巴打你地會點比較gateron red同cherry red

買tester返黎試

小弟唔係香港 tester比較貴同難買

冇，Gateron呢啲大陸嘢一係淘寶一係Massdrop，空運真係好難平

所以我咪上黎問

咁你位置又唔講點幫你，可能有巴打住你果頭呢

留意返我個問題係問啲咩

一陣㩒下，再話知我個印象係點
但我覺得真係自己試先最準

唔該巴打

RK呢個牌子好唔好，見佢話用cherry軸

個人感覺
按壓感：G紅輕過C紅
聲（bottom out）：G紅high pitch d
柔順度：兩個都差唔多，我拎佢兩個同Tealios V2比，如果Tealios係5/5分smooth，佢兩個就應該3/5左右

想搵隻機械keyboard, 請問有冇介紹
-無線
-最好87-key
-USB叉電唔需要電芯
-唔使燈, 咩軸都ok

我就覺得Corsair K63 Wireless幾好
不過唔知平時玩開Filco啲巴打會點睇

我本身都想買FILCO
不過唔想用電芯

Filco Majestouch FKBC87M 都得嘅，不過1200蚊

filco要電芯

我見淘寶有個自組kit，你可以比錢佢幫你組埋，加埋都唔洗一千蚊

價黎講就冇得輸，不過效果好唔好就唔知了

送埋Filco Logo係咩玩法

大陸野，不意外

冇，我覺得好正姐

正咪買lor，都好平

我冇研究
但我想問下如果我話想搵個$150左右既係咪唔適合呢個post

而家用緊個淘寶青軸 係好正 不過用落好嘈 凌晨會嘈住訓教 想搵個舒服 但又唔嘈（或者冇咁嘈既）

150
你上TB自己sort個price range搵紅軸囉

唔係講笑，真係有
雖然超出你個budget少少，但我覺得買黎拆switch都抵

最癲係佢係有線藍牙兩用，唔知點解可以賣到咁平，可能每個keyboard淨係賺你幾十蚊

當4 蚊一粒軸 4*64= 256
大陸出產D 膠料同電路板都咁cheap
30 RMB 都唔知有冇
差唔多啦, 只不過多左藍芽
香港買隻cherry board 104 都係400 蚊姐

想搵可換線type-c to usb 嘅紅軸keyboard
如果HyperX冇紅燈都會買

sorry 我出返去先

259 ok喎
好似幾型咁

budget 800左右
想穩輕便易攜既87key紅軸
有冇介紹

910 SE, 一隻無公開賣嘅版本。

痴撚線...

巴打有無KEY WORD 或者LINK 呀?
搵唔到

新手一問.(用緊logi G512 Blue)

想入手外觀普通最好黑色冇燈
啲字母印係制嘅側邊 嘅機械keyboard
係office用.. 外觀低調
唔知有冇巴打有好嘅推介.

見到mx board 8.0 黑色果隻好啱我心水
但筆直有限 希望可以800以內 極限1k.

我買R2果個delay到依家都未有消息

問左KBDfans，佢話DZ60 TOFU個kit下星期入貨

留名睇相
我都諗住入多個tofu

貼多隻Custom of 2018, TGR Alice。紫色得三定五隻。

巴打係識個作者？

要有耐性嘛……
有全新梗係好過我執二手

我唔係急住用，係急住放左佢黎周轉

個2.75U真係好趕客

我就急住收，你就急住放……

未入坑覺得岩自己就買左

入左坑一排，愈了解得多，就愈覺得唔岩自己
咁岩外國人又buy呢個design，放左佢轉手賺返筆都好

今日買咗隻Majestouch 2,第一隻機械鍵盤！
而家成間房好靜,發覺每打一粒制都有金屬叮叮聲,係咪正常

錄黎聽下

想問下邊度有得買pbt 有速成既鍵帽

最好可以透光玩燈

左移64 全黑pbt 有冇咁難搵啊痴線
砌個87又太貴

造功的確好精良

有無自己買咩軸黎玩下

送咗青軸+凱華box

你依家有幾多個keyboard?
俗語講得好，真係無知最幸福
玩DIY真係破產

ducky嘅keycaps應該最啱你？

冇速成

同埋魔鬼Sir 有冇賣keycaps

有，不過你要問下有無貨

未有時間加埋木殼影

圖1第1 set係gmk laser,第3set係monochrome?

可唔可以列哂佢地全部嘅parts出黎俾我參考下

嘈到拆天
有hotswap仲唔買多啲軸玩下

[突發]kono store gmk monochrome有貨

好中意gmk cyan隻色但買唔到 有無其他牌子有呢隻色嘅keycap賣 或者有無人想轉售

示意圖：

Acrylic Tofu, Tealios V2(lubed w/ 3204), GMK Laser; Brass plate, GMK stabs(bandaid modded, clipped, lubed)

Limited Canoe, Yok Holy Panda(lubed w/3204), GMK Dark Solarized; Aluminum plate, GMK Stabs(bandaid modded, clipped, lubed)
Artisan: ETF Nitroculture Shellthulhu

Duck Blackbird, Cherlios(lubed /w 105), GMK Oblivion; Aluminum plate, GMK Stabs(bandaid modded, clipped, lubed), assembled by NK
Artisan: KF Heterochromic Shishi

Createboard, Zilent V2(lubed w/ 3204), XDA Canvas; Brass plate, Cherry Stabs(bandaid modded, clipped, lubed)

啊...今個月太多keyset要買，無錢買

唉屌，我都係買左

喂喂 俾d掙扎啦 去個廁所返黎就見你屈服左

我係辣殺

其實gmk係咪好快會打油
咁諗法有無d性價比高d嘅keycap可以選擇

正常用幾個月到半年就有
我依家都成日洗手先打字，打到咁上下覺得有油分泌都會去洗下手
無，gmk已經係頂
一係ePBT囉，但選擇唔多

就黎要戴手套打字了

買左邊d cap?
我想買Canvas同哈密瓜(仲未買

我啱啱琴日先買咗鋁黑Tofu、半塊pc plate、zeal60 pcb、zealios v2
諗住可以抖下儲下彈藥留俾月尾，又俾你個魔鬼引我買多套鍵帽

Jtk好似有水綠色？

買咗
pbt katakana
gmk jamon
xda canvas（我未齊set）

要買
gmk wavez
gmk metropolis
epbt shiro

好想見識下傳說中嘅linear end game tealios 度度都無貨

搭單想問下你覺得zeal60同dz60邊隻好d我仲心大心細緊

v2得zeals有賣
1up就有healios v2

或者可以俾你㩒下

睇你想要乜
dz60 support 多啲layout，zeal無support 64key layout
造工質素zeal60無誤

有得睇無得屌

想搵塊造工好d layout 60%(有arrow key)

要arrow就dz60了
可能仲有其他選擇，但我所知嘅好似得返佢

FILCO Majestouch Convertible 2 usb + Bluetooth有無伏

不過想分享下
dz60 directional最令人頭痛係你揀咩layout都好，你個keyset都有可能無support到個layout嘅key

好似layout B，L shift好似係1.75u
layout A，R shift都係1.75u

係指1set key裡面唔夠1.75u咁樣？要買多set先有多粒？

可惜zeal個sampler pack斷貨

我覺得v2既手感比較好

正常一set base好似係連1.75u都無
好似係

至少我買返嚟嘅sa都用唔到落去

可唔可以講下個分別
本身諗住退而求其次
但依家覺得要追就追最好

真 . 高階試軸器，軸又要上淘仔買嗎？

filco神教點會伏

睇你想玩乜咋喎

其實我覺得tealios v1同v2個分別真係唔大
可能因為我都無好仔細咁㩒過v1
上次㩒v1都係個巴打交流嗰陣㩒過下

Thanks!!

借比你試都ok，我之前都借過比其他師兄

healios同tealios點揀好兩隻都未親身試過

巴打住邊

Daily Clack好似有現貨

問左 全部都係pre-order黎

但佢話出貨日期係上年12月

係 出哂所以無

各整一部！！！！！

呢個post d人係咪全部都無人性

今晚返去用tealios v2錄音過你聽😈

我答返自己：係

你仲有無其他switch有興趣？

Yes

聽呢到巴打講淘咗隻IKBC C87銀軸
都幾唔錯，幾都鍾意呢啲design 夠簡單
但按個下有時會覺得好重咁既感覺同幾敏感咁]
如果遲啲想再換 有冇啲類似c87咁既銀軸 desgin夠簡單
一玩fps就覺得銀軸反應都幾快咁

如果以後有gb，有無得搭單幫買

無了唔敢了

收手啦包都無得食啦

花錢一時爽，一直花錢一直爽啊師兄

好撚型仔
你自己DIY 定叫人砌?
how much

無，resell value 太高，自己抽啦。

我本來打算之後都買隻flico CONVERTIBLE FULL SIZE
但係見佢無線係藍芽, 又入電芯

一來姐係點都小小delay, 二來就係電芯麻煩, 可能會漏汁
用黎打機就真係唔得了 無線kb 都係買番LOGITECH
唯一一個理由買filco 無線就係佢只貴有線小小, 多百幾蚊

貼兩套GMK, Tokyo Night & TA ver2

貼下朋友送嘅Artisan ，隻鴨幾搞笑。

Xikii 1800mini，我收二手（原價2000人仔），Xikii淘寶度有店。

一早開咗第二波團購（已截團），秋月無邊巴打話佢訂咗第二波未出貨想放嚟回血，詳情問佢。

2.75U spacebar的確有啲難度，我只好上Xikii買增補鍵，還可以啦

tealios唔知要等到幾時先有貨
但healios減緊價
啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊好難揀啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

鍾意有聲就等Tealios啦

lube係咪隔一排就要補一次重新lube過哂使唔使拆哂d switch出黎?

我諗住兩年一次咋
當然要

決定一定要用hot-swap pcb

你要lube的話就買個拆軸器啦，一字批開軸手指會痛

What！！！！！好想買黎砌落淺藍色殼度
但我又糾結買zilent v1定healios定aliaz，等緊holy panda同T1，hako clear+royal hako clears又有d興趣，唉想退燒啊啊啊啊啊啊

又係搵唔到邊度有賣 又全線賣哂

好簡單姐，砌多9套咪得

問題係我鐘意果款low profile殼唔再出，無黑白色好難襯
其他有興趣既殼得番fox lab time 80，不過收唔到想要既顏色組合，基本上唔見人放，fine

淘寶，之前massdrop都有，不過都係推薦kbdfans果個方形開軸器，唔知個外國官網仲有無

Zeal話tealios下星期有貨

諗住自己3d print果粒野賣得有d貴

1700蚊o唔ok？

千七得咁多？搶錢

唔止，有兩層，4kit

咁都係睇個人喜好
sa啲kit嘅價我無乜留意
淨係買過套sa carbon

隻Filco有一輪冇用, 最近拎番出黎好似個A制壞壞地 平均幾日就會有一次禁完冇反應 要好用力幾下先正常番 唔知有冇方法救番佢呢

買下魔鬼整唔整

想問下GMK衛星軸同普通衛星軸有咩分別?

推一推

我有樣嘢唔明，睇啲主流高級鍵帽SP SA之類都係ABS二色成型，PBT材質嘅有冇高級嘢？

GMK有screw in option

SA profile / Cherry profile都有用PBT
前者要搵下，我記得有師兄交流過有見過
後者就ePBT

GMK上埋螺絲，拔鍵帽果陣無咁易掹甩個平衡軸

Filco係咪好快打油？有咩正keycaps換？

有冇人熟CORSAIR KEYBOARD
K70原版同K70 RGB除左燈之外仲有冇唔同??有冇話新RGB版FIX左舊版問題??
THANKS

係, 垃撚圾

得罪講句
如果filco喺你眼中都係垃圾
咁如果歸類Corsair做垃圾，應該侮辱咗啲垃圾

我印象中filco都係abs鍵帽，係相當快打油
你想耐啲就去搵pbt物料嘅鍵帽

想耐用嘅話，點解唔用PPS keycap

High heat, chemical resistance, 1.5-2 mm 厚

Sound Test Sample

想試，不過喺韓國以外買貴好多， 同埋見到有人話易裂

LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#15 新手入黎請先睇頭post 小心睇水呀

巴打唔係人 係神
邊度可以買到

Ikbc去魔鬼sir到買定淘算數？

請教一下，小弟想搵隻無線既機械鍵盤，暫時睇到Corsair k63 Wireless，不過感覺有d貴，請問大家有冇d好d既推介？

唔小心整壞咗隻Filco
想問下藍芽電容有邊隻

HHKB

有咩要求
budget?
size?
軸?
用途?

等隻keyboard等到就死

等完塊pcb等隻殼
等到個殼等lube
lube到左等keycaps
keycaps到埋 但隻軸仲未有得賣

keycap邊度多款睇?
見maxkey sa, enjoypbt都得幾款

我係自己去geekhack,reddit睇人地點build
再搵下有咩中意嘅keycaps
最近睇中左JTK raindrop

講到ABS keycap打油嘅問題。

我見到啲人代工磨keycap，磨成光面。

揀左咩

唔太熟jelly key artisan 啲野
因為之前都冇咩設計吸引
直至前日見到隻zen pond
嘩 勁岩我心水
想知呢啲係咪得一水就算數
見佢官網out of stock 好sad

其實有無啲非黑色既無線推介?
除左Logitech, Corsair 呢啲咁重中二病既(sorry，但我真係咁覺得)
其他都係得藍芽right?

等GB再開或者搵二手

size 大概係無number pad果款，應該係87key？

軸就想要有click sound果款，姐係青軸？

用途方面其實我打機唔用keyboard打，主要係車game，但開左車架之後同張枱距離太遠，所以目標其實係要有無線

Budget方面其實我就唔係好知價，我見市場上無線keyboard唔多，隻k63成8舊幾，我唔知會唔會有更平更好既，又或者有d貴d但更抵用既都可以推薦下，多謝大家先

filco點睇 係就係貴d 但物有所值

我都有睇過隻Majestouch convertible 2，好似幾正，有有師兄用緊？無線果時係咪無禁好？

上面都有位巴打問過呢個問題
用親無線都係果d問題啦 間唔中食下字咁
同埋佢係用電芯太耐唔用記得拎返粒電出黎
都係果句上網睇多d review 保障自己

新手想入坑想問下巴打ikbc係邊到買會最抵

我都用緊，幾好
咁嘅感錢算係咁

價錢

係咪有人問jelly key?

abs會唔會好快打油? abs好似多好多款

咁要寄套keycaps返大陸?

tada68

哦哦哦哦哦哦透明南瓜(比心

巴打屋企係開金礦定賣石油？

會 不過我唔太介意
覺得打油之後果種手感唔錯

在所難免，但最多選擇

巴打可唔可以跟你搵食
幫你含埋都得

你都差唔多咋喎

咁耐都未到？
上星期買隻黑豆腐前日已經到咗

我得貓仔幾隻咋

我驚後悔

等到2046

收到先發覺唔捨得用……

寄返去就唔貴嘅，三十幾蚊姐

我明D keyset仲貴過塊board
但又係消耗品 用一次就黎打油近一步

好似幾好

好似好正
等你開箱

上個post係咪有位巴打收緊古董keyboard

隻HHKB BT下星期一先到 好心急

hhkb邊隻

用SF?

layout同tada68一樣? 但無線?

巴打係淘寶買定係香港買

hk

幾靚

睇黎都係藍芽自身問題
要無線只可以選大牌子2.4GHz
但個啲keyboard 又樣衰

用緊ikbc bt
係iphone打字，靜係倉頡有時會食字
但英文又無問題
電腦藍牙正常

聽說材料是樹脂，但我淘寶搵唔到地方整…唔見有…btw張圖應該係外國的

要同作者買
我當初都諗過要唔要呢塊
但又覺得唔係pc都睇唔到就打消咗念頭

筆直$500 PBT，除咗ENJOYPBT仲有冇其他選擇?

見到ddmicro個透明殼有d興趣手痕想整，同作者買的話應該只有一個layout…

我都諗住買一隻60% 試下
你最後係咪係淘寶個 kbdfans 到買? 揀左咩switch?

窮賊巴有冇買zen pond
如有到貨可以比幾張j 圖

我都想知

買左g黃

唔買好過
Canoe嗰塊都要成七舊水

師兄覺得如果用sa高度的話邊個殼會好睇d？5度就厚左少少不過比較特別，另一個就感覺上帶出街用比較方便

想問下點睇呢兩隻 我睇d review好似唔錯

個esc同delete好核突

我又覺得接受到
佢仲有隻massdrop ctrl 我見d人好似話唔錯
定係買返d 大牌Leopold Filco好

你係買組件返嚟自己砌？

係呀

隻hhkb bt到咗 真係要習慣下d位

大牌子用料好 qc好 易保養
massdrop如果你唔好彩要維修就好麻煩 不過massdrop ctrl真係好靚 又hotswapable
你問我揀邊樣 咁我當然會答你

買哂

不過我諗我會熄左d燈
咁買第一版推介果d好定massdrop好
會唔會手感差d

賣3隻自組靚料，自己買料砌既機械鍵盤
極新淨，手感一流

_60% PCB板 (有方向鍵) - 有rgb彩光，白光，紅光
_G紅，青，茶軸 (Zfrontier購入
_type-c插口
_PBT DSA 球型 無刻 keycap (淨keycap都$400
_有透光keycap / 黑色側刻PBT
_陽極鋁外殼 (銀色)，手感一流 (正常使用痕跡 / 另外2隻係黑色膠外殼

即買即用，熱拔方便隨時換軸，鍵帽亦可以任換
(紅青黑茶黃白銀軸，隨時換唔洗用辣雞

現買送拔鍵帽器，軸，俾你更換

如果你追求手感同質素 咁一定係大牌子 去魔鬼sir度行個圈啦

如果你想踩坑踩深d就massdrop啦 順便試埋lube呀 買新軸呀果d

不過要提醒你 砌board窮三代 搞機毀一生
你睇下上面d癲佬

唔該哂巴打
因為我打code所以想搵個好打d既keyboard

所以我諗我唔會踩咁深

應該係

好多人一開始都係咁諗
之後一車車gmk咁買

我覺得tofu嗰類先襯得好睇
簡單嘅design去襯托個高度，我覺得咋

上面得一個癲佬

最後我都係買左隻Majestouch convertible 2 TKL，好好打
BTW，有冇D淘寶好既key cap店家推薦下，買左好鍵盤想買套靚key cap

咩profile
咩物料
咩顏色
咩budget

直接signature plastic/gmk啦

87 Key TKL
PBT
顏色要睇下先
budget我諗百零二百都ok
其實我係諗住問大家會唔會有D店買開造工ok可以介紹黎睇下，等我自己上去睇下有咩design，所以就無講明要咩顏色物料

百零二百要靚
加多個零就ok

有d咩無線keyboard mouse set好用？
for 公司會議室，唔一定要mech

一分錢一分貨
100 - 200= 淘寶cheap雞double shot, 或者睇下taihao果d啱唔啱你啦

300-500 = ducky?

百零二百都係出返去啦

鍵帽都要千幾蚊？

頂級絕版嘅講緊5，6000都有人收

sorry真係唔識，禁我都係用返原廠先

你上reddit睇下人地d build用咩keyset就會明點解咁貴真係好靚架

禁我都明既，不過我本身係想買套平平地，可以換下顏色，打花左又可以換姐

都會有平價又靚嘅abs 例如jtk
平平地唔過千嘅pbt除左上面果d都有enjoypbt

上下淘寶啦 最緊要睇啱

嗯嗯
btw 隻Filco真係好好打，不過青軸係公司用真係怕嘈到人

拎哂公司一定俾人打

咁就要砌多個紅軸拎返公司用啦

靜音軸better

healios
zilents

睇左咁耐PO 點解咁少人講黑軸
紅軸反而多人中意,
雖然大家都係一樣結構
但係cherry 黑真係重得黎又實, 又彈

好硬

我都諗住遲d砌多隻full size紅軸係公司用

講清楚砌定買喎

呢個未諗，我見人砌都唔係太難，好似幾好玩，不過我就有D擔心淘寶上面賣果D PCB同controller寫得唔好，而且砌full size都唔平，所以考慮下先...

可能最後買多隻full size Filco呢

想試下有幾重

lenovo sk-8861
手感實在D 感覺唔錯

見上面有巴打提到massdrop alt, 我都心郁郁想買，但之前見nathan kim講話 hot-swap 如果換軸換唔好好易傷pcb, 而且佢又係懸浮，擔心佢易入塵
巴打停們有咩睇法

alt d人買完轉手就賣出去
仲要係每日都有幾單

造工、軟件支援都

咁睇黎都係放棄佢算

溫馨提示：KBDfans T1 R2有得買了

尋日買左60粒了，下星期買多10粒黑透收藏，btw我手頭還有10粒初版次貨

其實個手感如何

多謝師兄既意見，lun左幾分鐘先明點解
自己還是喜歡low profile多d所以應該唔考慮tofu了，等我再參考一下人地上sa個效果先
目前預定砌部磨砂殼+kbd6x wkl rgb+全透明樹脂鍵帽+hako clear+pc定位板
白色 hotswap rgb pcb qmk滿足以上條件真難，唯有犧牲layout…

咦師兄r1的時候未入貨？如果同zealios v2比我可能比較鐘意T1，感覺下按力度輕少少比較適合我

無入啊，後尾先知原來有T1

有冇巴打知道cooler master 隻 SK630 low profile 香港邊到有得試同埋買？

想砌個numpad玩下
有無好介紹

mechkey alpha個m21a

如果我想要隻keyboard有usb port 同 media control,
係咪淨係得 CORSAIR STRAFE RGB MK2 Mechanical Gaming Keyboard 有?

想換key cap 係咪得taobao選擇?

Massdrop

amazon

平（基本上都係現貨，因為預售得都幾乎係貴野）：
taobao
taihao

貴：
/mechmarket（現貨、一二手）
現貨
orignative
novelkey
keyclack
pimpmykeyboard
預售
Massdrop

我個建議係

為左個media control，不過如你買個有得set FN key去控制media既鍵盤
好過買Corsair呢d垃圾電子污染

麻煩哂咁多位

做下Research啦
大把Keyboard有

media control 我係想要滾輪 唔係禁制
上黎問就係想問下有冇D咩冷門牌子有

你個要求specific到咁的話
我估應該得corsair有，不過再三友情提醒：呢個真係電子垃圾黎
如果有咩想問，不妨再問下，師兄們見到都會解答你個疑問

[開箱]呢個可能係世界上保養最長嘅機械鍵盤

TT X1 RGB Premium 有青有銀
2KFun賣緊999
講得出黎預咗會俾人插
不過比起K70 MK2個on9價錢呢個都算好

利申 用過幾個月感覺幾好

呢個唔錯呀 都有哂我既要求 多謝哂樓主

Before

磨緊

After

可唔可以講解下過程
未接觸過打磨 介唔介意講多d

嘩咁大工程

Keychron 就出鍵盤，有冇巴絲有留意，同埋質素如何

可能你要去睇外國d review先知

用緊FILCO 87KEY 鍵盤好多年,最近D 鍵帽D字甩晒

想換隻87KEY 有燈 或者 更細既有燈KEYBOARD(因為買左套透光既鍵帽)

想要返手感似FILCO 既,請問有冇咩好介紹?

BUDGET 2000樓下

唔該晒

同埋一定要cherry mx 套新鍵帽先用到

唔該晒各位大佬!

目前睇中左Cherry mx8.0

想問埋有冇伏?

thx

想問下hot swappable keyboard 除左比較貴, 有冇其他壞處？

因為想買隻60% keyboard 但又驚揀左個唔啱嘅軸, 所以如果有得自己換軸好似無咁大風險, 同埋之後想試其他軸都唔洗再買隻新keyboard
(其實已經買左d試軸器嚟試, 但都驚唔係果回事)

同埋想問下唔係淘寶嘅話, 有冇d 其他hot swappable 選擇， 80% 或以下都可以

軸座插得多可能都會有問題
外國見得多既pcb都比較貴…

hot swap抽插得多會鬆
拆軸拆得唔好會好容易整爛啲軸
同埋因為佢唔係焊死，手感會比較不一同埋冇焊嘅咁實在

Hotswap = 高級試軸器

其實我自己一直都買返個hotswapable嘅keeb嚟玩玩，見到樓上講起，搭單問埋咁多位點睇input club kira? 自己幾鐘意佢個design。

呢隻好似幾得，殼體定位一體化

貼下特別野，Split嘅40% keyboard Caravan。當時好似整左二十隻。

想問 1k左右買隻keyboard 背光 87key 靜紅軸 有咩好選擇 試左flico vortex都唔錯 但係無背光 夜晚盲打上邊排數字打唔到
有咩好選擇

巴打請唔請打雜？

QC差
螺絲位會搞到鍵帽高度唔一致
軟件支援差，好多人都中bug / glitch

細佬愚見：
integrated plate個問題係間廠個造工係直接影響你打字體驗、同靈活性低。如果佢造工稍有不慎，躂Q / 只係僅僅達標，你都無得搞。

1、靈活性低：平時你都可以買下唔同物料既plate去配合下，睇下邊款最岩你。有d人鍾意硬身d既就stainless steel、brass之類，出聲都好聽，而且聲signature都夠unique；有d人鍾意flex d就carbon fiber、PC之類，更真實還原個打字體驗。但如果係integrated plate，你係無選擇，你唔鍾意d聲又好，你覺得個手感唔好又好，你都要硬食，因為無得拆件。

2、造工決定一切：個造工差，隨時搞衰成個體驗。個殼既設計愈複雜，愈容易出事，因為工序繁複，只要其中一項有偏差，牽一髮動全身，88。

所以，我個人係唔太建議integrated plate。不過如果有師兄另有闢見，不妨交流下，始終我一個人個視野點都狹窄d

Gmk metropolis

當初就出貨果斷斬纜
呢個決定真係好撚英明

唉 經一事蔡一智
依家希望佢肯refund

睇嚟hotswapable都係

見無人理 最後淘寶買左呢個

都唔一定嘅，好似呢啲咁厚身，唔係得塊定位板咪穩陣囉

仲有如果你隻軸係5腳塊pcb又入到 都穩陣

唔係想唔理你，係我唔熟費事無咁大個頭戴咁大頂帽，一陣吹水fake咗你都無意義

哦哦 明白
想問多一個問題
cheery而家出果d 透明軸係咪己經無分三腳五腳架啦
唔該晒

請問依個係邊隻keyboard？

應該1800mini?

Yes，印象中樓主係閒魚度收翻黎

我見full size的data sheet除左nature white之外其他rgb款都有5腳批次，搵唔搵到係另一回事

corsair 同其他rgb 就垃圾, cherry自己出就冇人屌

閑魚收，冇錯

順手拆嚟睇睇

可能呢個都係垃圾呢
我唔係好識 不過用落手感同FILCO無咩分別
本身想搵87KEY RGB
之前用DICKY中過伏唔想買
所以先試下呢個

唔該晒

依家先知原來係integrated stabs
第一次見

想砌隻980 keyboard，諗緊玩邊款凱華Box軸嘅茶/重力藍/重力橙

全部各買60粒試手感

Filco換咩keycap俾佢好?

Plate Mount ....

小弟full size 粉紅，岩岩淘左呢套

btw巴打係邊到買架？

賣1隻自組靚料，自己買料砌既機械鍵盤
極新淨，手感一流

_60% PCB板 (有方向鍵) - 紅光
_G紅，茶軸 (Zfrontier購入
_type-c插口
_PBT DSA 球型 無刻 keycap (淨keycap都$400
_陽極鋁外殼 (銀色)，有重量好正 (正常使用痕跡

即買即用，熱拔方便隨時換軸，鍵帽亦可以任換
(紅青黑茶黃白銀軸，隨時換唔洗用辣雞

現買送拔鍵帽器，俾你更換

你岩，我發神經將integrated plate同stab撈亂左

無相好難引人買架喎

利申：我唔係potential buyer

啱啱買咗100粒T1

我都買左60粒透明，黑透等下次買野夾單

有無人有novelias？想收一粒試軸

點解呢兩個星期開始咁多人討論DIY機鍵
我見之前大部分都係喺度講Filco果啲

又有幾個鐘唔洗瞓

想放set HHKB Type S 連條L型頭線
跟埋原本set keycap 同埋用緊呢set keycap 比你
買左翻黎珍藏多過用
連埋個防塵蓋比你 無盒

spec list?

你講我黎緊組果個定相入邊組好果個

啱啱駛哂啲錢先見到 利申窮學生

個上油板幾正！！！

慘 買哂啲咩

外國網 mxxhanicalkeyboard

全部啦
褲都除埋

Assembled:
Acrylic Tofu, Tealios V2 (lubed with 3204), DZ60, Brass plate, GMK Stab (clipped, lubed, band aid modded)
M21A, Tealios V2 (^), Yok Holy Panda (^)

On going:
Black Tofu, Zealios V2 67g (lubed with 3204 + spring with 205g0), Zeal60, PC half plate, Zeal Stab (lubed with 205g0)

最主要想試half plate同PC plate

holy panda感覺點
巴打d lube邊度買 好鬼難搵
同埋你覺得205g0, 3203同3204有咩分別？

我想係公司比老細知我打緊字做緊野
咩鍵盤好

電莖鍵盤

青軸啦，但怕同事打柒你姐

Holy Panda名不虛傳
確實有佢價值響度，round tactile bump + smoothness響未有Zealios V2果陣真係獨步天下
但出左Zealios V2之後，我覺得其實個競爭力已經得返兩點：
一、travel distance唔同，因為halo stem比較長，所以travel distance長過Z2
二、聲唔同，呢層我未深入研究過；不過按理就因為上述原因，再加housing個design唔一樣，所以營造到thock thock既聲
真係追end game material，個人覺得HP係值得俾人set做目標既switch

其實我買左205g0返黎之後一直都無閒情去試佢個黏性
根據好多玩家講過，205g0係super lube黎，上少少已經好堅
如果上埋去stem leg，好大程度會將一個tactile switch報銷

但3204唔同，佢個黏性無咁高，比較forgiving，所以岩新手用
而且你查一浸唔夠，可以補多一、兩筆，上多左可以抹返；但205g0你上多左，你就可以同個switch講88

未用過3203，俾唔到意見你；不過佢係稀過3204，所以更forgiving

205g0上switchmod買，不過我最近同個巴打合資響store uni買
到時再睇下佢個版本同switch mod個205g0分別大唔大
3204 zeal / 1upkeyboard度買，我美國有集運倉，所以都ok

屌你老味有隻蚊飛入去
嘥撚曬我啲油，我仲要好小心夾返佢上嚟，hi返啲油落個tube度

呢隻蚊咁撚醒

試左hako violet 完全唔中意個感覺
想問下zealios同holy panda會唔會同hako violet個感覺好似？

唔會，差好遠，zealios v2個tactile既感覺圓滑好多

好 決定砌一個zealios一個tealios

然後砌埋healios zilents各一部

巴打收唔收二手腎

錢呢家野搵唔曬既，慢慢黎唔駛急

到底lube stab用咩好
nathan kim用dielectric grease lube桿, teflon grease lube stab側

但又聽人用 gpl 205 g0 有無巴打可以講解下應該用邊隻好

利申:手上有GPL205g0, GPL205g2, GPL104, tribyosis 3204同3203

屋企隻DUCKY用左成7年
呢排心思思想換隻鍵盤
想要無線 側刻 有獨立多媒體鍵較大細聲 104 青 有燈最好 無都可以 入電芯
呢幾日上網睇左唔小
除左FILCO 之外 好似無咩岩心水

不過FILCO 個樣真係好平凡 冇多媒體鍵

巴打們會唔會有其他可以推介一下

考眼光

link?

識貨, cm rgb 最好係呢個masterkeys 系列, 新個D都跟風但係 質素又冇人地做得咁好

禁左price都係699洗乜大陸買

青黎
香港masterkeys好似冇哂貨, 我上年搵唔到要上amazon
可能E家仲有, price仲有D新報價

又貼下40%加一套好細嘅GMK

加埋隻road kit

自推

佢都轉咗用205g0好耐了
all in 205g0

好大樽好正下次買可唔可以預埋我

我都係同個巴打一齊買，下次再買@你
好似幾舊水？唔記得左

完工，無牙仔同佢女朋友
特別鳴謝一位好兄弟

外加多張目前既收藏
有隻木殼仲修理緊
遲下先影張大合照

香港RGB得返青軸喎ching

最下幅圖最上果部係咩spec

Duck Blackbird
Aluminum Plate
Cherlios v1
GMK Oblivion
Shadowfyre Shellthulhu, Heterochromic Shishi

好中意呢個layout 可惜已經搵唔到

cherlios係cherry housing同zealios stem?

Yes~
不過遲下會換鬼左佢，個感覺好曳

點曳法

好似潮濕左既tactile bump咁
個按壓感好唔順暢，個tactile bump好似草原上既石仔咁

聽落咁Frankenstein

話說巴打點睇GPL203同206g0?
手上有205g2 用黎lube stabilizer好唔好得過205g0?

今日收到隻keyboard

點解又有架= =
Jane V2？

20X，個X越大，黏性越低
Grade X，個X越大，質感越「杰
」

所以你grade 2，一係你溝grease稀釋佢，一係你買過個
唔好將peanut butter質料既grease油上去stabs度，玩死自己

屌早知唔買g2

依家研究緊點樣唔desolder情況下開到個switch top 如果係place mount係咪已經唔使諗

GB 開始ship

3.5K Meme Board, TGR Jane 2

同910 一樣嘅weight design

Anodize 保持TGR 水準

不銹鋼weight

Jane 2 同910 一樣用5052 aluminum, 同一般用6系嘅aluminum case 都幾大分別。

desolder地獄歡迎你

利申：前幾日拆咗啲vintage brown黎玩

真係地獄黎
真係偷雞買個hotswap算

Massdrop keycap recap 遲左幾秒就乜熱門野麵無晒

多謝師兄提點，趕得切買Serika Spacebar，齊set了

睇塊plate有無開窿

邊款switch？

cherry mx red

You're welcome

唔該巴打 有睇到呢條片 見到下面comment話plate mount唔可以咁開

用左好大力都拆唔開 驚整爛

塊plate要咁樣先得，好多plate開窿係方型，無位插鉗入去

唯有死死地氣desolder

睇睇下真係心思思想入坑DIY Keyboard.

試下啦

早前見有post淘左唔同keyboard軸,我都想試下.
不過上淘寶應該search咩關鍵字眼呢?搵極都搵唔到.

試軸器

些軸器淘寶kbdfans有個櫻桃9軸同gateron8軸

massdrop有個攞你命3000
不過完左

呢個仲好啦，有埋名

買個12軸既試下先

有無話想搵tactile/linear/clicky?

Why not all

Too many switches…

定一個小目標先
買曬所有Cherry switch
跟住買曬所有Gateron/Kailh果啲
跟住買MX standard以外嘅switch
跟住開始自己整

巴打試過frankstein d咩
介唔介意介紹下

太曬錢，我初初入坑做完research，直接跑左去買Zealios V2

zilents同zealios個手感似唔似？

分享下先，小弟上次係到問完keyboard之後，就去買左隻粉紅Filco (係粉紅色，並唔係粉紅軸)，男人老狗係公司用粉紅色kb，反正都係，唔差在淘返套keycap(新手買住套平平地玩下先)，於是今日就換左啦，其實都唔係好差姐，可能我未試過好野無比較

勿相認

似，v1黎講zilent我覺得段落感比zealios大丁點，v2手感差唔多

俾你個惡魔之前講一講
依家真係想zealios tealios zilents healios各砌一個

太曬錢+1，如果同cherry差唔多無咩特別就唔駛買(特指黑紅茶青)，差過cherry更加唔買
Outemu，ice v2亁到喊，sky好少少，但都唔會用黎砌kb
Kailh普通黑紅茶青唔買，淨係box都有排你玩
Gateron我只買代工的軸(zeal)，其他自家出既無特別推薦不過聽講唔差
仲有其他大陸自己出既軸，真係買唔到咁多啊，有錢不如買keycap/case/kit好過

err..我都覺得Zilent個段落感好似勁dd
但overall個experience同Zealios差唔多

有錢不如買keycap/case/kit好過

呢句真，知道自己鍾意咩軸，rotation果幾款已經夠
我依家就係咁
Zealios v2 67g
Zilent v2 67g
Yok Holy Panda
Tealios v2
四個輪流用下，爽玩

唔好咁講，畢竟老夫也不是什麼惡魔
我覺得v2你zilents zealios二揀一is ok，zilents賣點係靜音，佢加大左個pump之後下按個聲比v1大左，個人認為對比healios既靜音無做得咁好，所以as you like啦

分享下，換咗keyset
搞到好似女仔幫barbie換衫咁

Carbon真係百搭，冇得輸

造呢個軸個廠既員工偷出黎囉，如果佢真係唔係拆機的話

可能係次貨 唔合規格
D員工執起自己用

Razer自家軸本身都已經次貨，仲要次中次

收到了，一切正常

想問問各位師兄，如果你地有d多餘左出黎既switch用唔著又覺得放唔出，通常會點處理？
我宜家手上有54粒cherry青+gateron 茶青綠cherry綠奶各1粒+cherry紅黑灰白各2粒+3粒cherry茶放置play緊，如果無咩用我就全部消滅佢了

如果係cherry綠我100蚊同你收曬佢
但係青我不了
我有3-4隻Cherry青keyboard

咪係lo，cherry青周街都係，量產大把，睇黎我都係直接dum曬算

原來ducky shine 7 同 one 2 rgb 系列都支援razer chroma
姐係除左ducky個軟件較 可以玩埋razer synapse
shine7 仲要double pcb 又堅固又有穩定訊號

兩隻都平過razer 但係硬件軟件都好過razer
好想整番隻 (之前用shine5 一直都講得唔夠燈玩)

特別既就留
少少特別就留幾粒
垃圾就掉

等今年shine8(唔知有無)，不過應該會買生肖版

啱啱上上下reddit見到個post
唔怪得咁面善

巴打呢套keyset邊度買?網上見到好多rip off
好有興趣但又無錢買貴野

/mm收咋
都無其他地方了
閒魚仲難收，佢地收Serika都講緊5000RMB起

想問下新買左個現成keyboard, 會唔會有D內置左惡意記低你打過咩既程式
有冇得自己check下

首先，如果真係有呢個科技，好多罪案都不會攻自破
其次，技術上做唔做到？做到，但非常高成本；唔在於個硬件度，而係個軟件同人，兩方面都需要個用戶好花時間去搞

有樣野叫keyboard buffer，係你電腦運作緊作業，未有空閒process正或輸入既字果陣時，keyboard buffer會短暫紀錄低你輸入既野；當電腦開始process返呢個儲存空間入邊既資料，process完就會直接消除，騰空返更多位俾其他輸入打入去呢個空間入邊。

呢種臨時記憶係一熄機就跟住一齊88，但亦可以利用另一個方法去save到呢d file；其中一個就係將呢個記憶寫入disk-swap檔度，咁熄左機都仲會有呢個檔響樹。但縱使真係使盡方法行到呢步，最大個難題係你輸入既野好大程度係arbritrary，即係你打一篇文章咁計，你用速成打，首先條友要識睇速成碼，然後又要識睇無標點符號既「文章」，最後仲要計埋你打錯字backspace既多餘位，你明唔明又幾曬時間都幾無效率？太多輸入既preference，根本唔會有一個universal既軟件可以寫到出黎對應到所有輸入資料既pattern係用咩咩輸入法

大致上係咁

可能都係shine7 豬版,
shine 都唔係年年出新model, 1
6 出shine 6, 18 先有shine 7
我都會買 生肖
大家都係豬年

有冇人知box white, box brown, 同 hako 呢3隻手感如何?

好詳細明哂

Box white原子筆手感
Box brown段落比較短、弱，以差唔多重量黎講我覺得hako violet比較好，回彈比較圓滑
Hako clears同hako true因為重左，下按段落比hako violet無咁清楚，clears上落都好圓滑，true段落感比box brown仲弱(個人認為)

I rocks k67m 茶軸
有無人用過

遲d kbd8x出2.0
有得揀polycarbonate half plate同brass full plate
half plate同full plate其實用落有咩分別？

有冇用過roccat既titan switch? 如何？

材料軟PC、硬Brass
要手感PC，要聲Brass
Half Plate同Full Plate個分別：手感
Half Plate既Alpha d手感會真實還原到軸既感覺，因為無左plate響中間隔層，少左個材質影響個體驗咁解

閒魚買果隻keyboard repeat rate快撚到痴線
試過keyboard property同regedit都搞唔掂個repeat rate，filter keys又唔知乜鳩黎
唔想搞BIOS住，有冇巴打可以救下我

你個新kb
fn + f5~f8 咪較 1x , 2x, 4x, 8x
正常係1x

原來係咁
真係笑出黎

我仲以為自己中撚咗伏
成個上晝都喺度做research睇下可以點fix
個人灰撚到仆街
點知係build-in feature黎

你好似第一次買現成機械鍵盤咁
幾乎隻隻都有呢D feature
再唔係睇下說明書reset to factory settings
雖然張野就廢廢地

pok3er 香港買邊度平要青軸黑色

請問係咪有外置藍牙可以有線kb轉做藍牙？
因為搵唔到之前個po

vortex?pok3r? 上次係黃金見到要999
如果普通61key試下ducky mini 2?

唔係899咩？ non rgb

usb2bt+

唔記得幾錢，但係以60%黎講真係好撚貴
要平我寧願買ikbc poker2算

你地買XD96係玻璃底板定亞加力膠？

我係玻璃

有亞加力膠板

個質量點？有無tg

我好鍾意個富士山only

手痕想frankenstein下gateron軸
聽閒gateron yellow條彈弓好屈機有無巴打聽過

有，我都聽過，想試
但係無咩軸想換走個芯入G黃芯

其實我都係鍾意個富士山先買，講到手感我覺得ok啦，因為小弟係新手，無得比較；質量黎講佢print落去D圖都唔錯，至少個spacebar既富士山好靚，唯一問題係Filco係平衡杆，佢粒白色膠太鬆，我攝D膠紙入去先緊，呢個問題我已經叫佢客服寄多一粒比我
巴打有興趣睇真D可以tg我，我聽日返公司影清楚比你睇

透明housing黎講，aliaz/T1/geekmaker cream/outemu ice v2/zeal v1 v2各款，有無話邊個好d？定要夾埋軸心先知？

巴打們知唔知有無邊度會回收d壞既鍵盤架
有隻G80-3850茶壞左粒制就荒廢左
想睇下佢會唔會可以再有所作為唔好成為垃圾住

壞一粒掣？應該換過一粒茶軸咪得

housing應該有分邊個好邊個壞，但我未研究到咁深入
遲下都會做個比較，睇下邊個好聲d咁
但你講得岩，係要同軸芯配合

換過音量制嗰粒唔得 可能唔識整掛
之後買左個filco就放左喺度

有無novelkeys cream switch同geekmaker cream switch既比較？

師兄，就你所知，tactile+非實色(類似clear)既軸心，除左outemu sky(tao ver.，ice v2 clear聽說無咁好所以唔選擇)/cherry clear/halo clear之外，仲有無其他？

Rama x ION Aluminum key keycaps are now available for preorder!

Zealios

邊隻？印象中stem全部都係實色

哦，我依家先get到你講咩
咁你羅列既例子好似已經講曬

你地果d detachable嘅usb係自己整定買?

Zap Cable

撈一下

有乜好討論？機械軸keyboard 得cherry
每個色軸個人感覺喜好
冇公式

因為機械軸keyboard唔止得cherry，每個色軸係未決定好買之前搵人問下意見，參考下人地部keyboard既組合公式，所以有大把野討論

上面咪已經有大把野討論囉

機械軸keyboard 得cherry

型之前可唔可以做下research先
何必自暴其短

想好似nathan jim果種兩段式detachable應該點買 zap cable入面d選項睇到一舊雲

你依家想買都無得買，佢2星期先開賣一次
咪揀detachable，一邊係USBA，另一邊就你常用既頭

得cherry，寡人笑撚咗

各位巴打點睇無線鍵盤 Logitech G-Pro 定係 Corsair K63 兩隻都去試過 手感兩隻都接受到

都係垃圾
QC差、手感差、易壞、0體驗

巴打點解唔睇頭post呢?

Q: 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

有無話邊款彈弓最好？

ducky可唔可以除名

gateron yellow

想問下依filco工房可唔可以集運黎香港？

SpRit

諗緊，但好似資料唔到

你講咩

Sor，剛才未google到資料

想買個有護墊嘅機械keyboard 求推介
asus tuf gaming k7有冇師兄用緊睇落幾靚仔

好多option…一買就一百條…

買定都岩架啦，你遲d用落覺得爽，多左可以幫其他換埋

點睇novel cream

無人答我｡ﾟ(ﾟ´Д｀ﾟ)ﾟ｡

依家仲有邊度有switch modding station賣

淘寶上油板果種ok嗎？

分享下今次買兩個唔同既鍵帽收納盒個感覺係點
是次為左體驗，各買3組

上：江山無限
下：無銘誠品

包裝：
江山無限 - 非常穩固既包裝盒，基本上你用蠻力拆盒，唔用界刀由中間開始界盒的話，係唔會傷到d盒既表面
無銘誠品 - 包裝乍看之下好多bubble紙包住，需要抽絲剝繭咁拆開包裝。然而因為bubble紙下面得好薄既紙皮箱保護收納盒，紙皮箱中間個空隙用黎界開膠紙，我一野界落去，就直接界中盒既表面

設計：
江山無限 - 一盒一層，買兩盒就可以收納到一套GMK Base + addon；不支援SA profile keycap（真係可惜）
無銘誠品 - 一盒三層（可選兩層），買一盒可以收納到一套GMK Base + addon + Novelties；頂層放SA R1，全盒可以收納SA profile keycap

兩者都有對應ISO enter既空位

造工：
江山無限 - 扎實，薄；開關位無卡，順
不過值得一提既係，唔知係咪因為原本呢個盒係收納JTK，R3果行特別窄，放粒keycap落去有時會ung住左，要用陰力先可以拎返出黎。個過程有d驚險，始終怕整傷d keycap。另外，某d位都唔係full fit，當然呢個問題易解決，調一調位就ok；但我唔鍾意搞亂個局

無銘誠品 - 大份。蓋頂非常多礙眼既膠圈、切割。kum蓋唔太順；鍵帽槽闊度夠，所以無上述問題。

結論：應該會大手買多幾組江山無限既盒，無銘用黎收納SA算

有鬼佬做過比較

Tealios > Cream ≧ Retooled Black
所以可以當做係窮人Tealios玩下

利申：無買過黎試

可以有無link

你唔係響AU咩？
係就等Dailyclack入貨囉，佢上面有得買

其實我日日都有睇(因為有notification
但係俾啲大佬嚇窒咗唔夠膽出聲

問題係唔知等到幾時間野入貨有d慢

我呢d薯仔咪又係咁

咁唔係應該玩retooled black咩

有鬼佬覺得cream好過retooled black，如果你都覺，咪好過retooled black

因為今次個Post係我開所以我想盡量中立啲
但係想問下巴打你自己有冇用過Razer Logitech CM Cosair果啲
我就一直都唔明點解某啲人咁排斥某啲品牌嘅Keyboard鍵盤，仲要可能自己本身冇用過就人云亦云
成日話要俾多幾百蚊唔知有乜特別，其實咪特別在我成套設備甚至機箱風扇都可以同個Keyboard Sync 燈效囉
我又唔係鼓吹電莖點解買Corsair/Razer就要俾人話係電子垃圾
話用料差嘅，你自己有冇整過Keyboard，係咪知佢入面用咩料，大家都係Cherry軸，真係差咁遠咩
件事就好似兩部用差唔多Spec甚至用緊同一粒CPU嘅原廠機，有啲人就會覺得一部差過第二部
得罪講句，我攞隻用Cherry軸嘅Corsair出黎做盲測，真係咁多人一試就知係Corsair咩
莫講話兩隻同樣係用Cherry軸嘅Brand keyboard，就算我攞隻用Razer綠軸嘅Keyboard出黎，我諗好多人唔聽聲應該都分唔出

其實根本成件事都ON9，連用Keyboard都搞到咁玄學

施主，回頭是岸
Corsair用K63再差都叫有質量保證
Logitech G-Pro 用 Romer-G軸我覺得真係垃圾中嘅垃圾
親自去試過覺得根本就係薄膜鍵盤嘅手感

關於呢點，其實我之前已經打左篇落我個blog度，不過目前我個blog內涵未夠，想多d內容先分享下俾大家，到時可以同一眾師兄討論討論

個人用後感 歡迎討論

Razer - Blackwidow由第一代開始用 之後都追左幾代 換左廠換左軸之後QC差到仆街 生繡死板壞軸都試過 反而第一代早兩年俾左我老豆日日用黎打PAPER用到而家重好地地

Logitech - 岩岩開始出G系鍵盤個時都有買過 Cherry軸個幾個model都好地地 RomerG手感差就費事講 燈又好撚易壞

Corsair - K70用一年就底板生繡

CM - 淨係用過XT 同Filco一樣出自台灣寶立廠代工 唔算好突出但係可以接受 其他Model大陸廠出唔知咩QC

TT/Ducky 無用過

相比Post裡面各位大佬我只係一各小薯 只係唔想新朋友洗錢走冤枉路

(利申: 自己砌過GH60/GH87 另外公司用緊Filco碳白同CherryG80)

其實仲有vintage black揀

有個私人D既問題問大家
其實大家禁多KB, 用得晒咩?
你地會點樣分配幾時用邊隻?
利申: 一隻100%紅軸係公司用, 想搵藉口申請買多隻65%

買唔到

sakurios其實係咪姐係healios

一般打機會會用60%紅/銀
打字會睇下周圍有冇人轉80%茶/青
寫code就會轉返有number pad嘅keyboard
基本上我好睇果日咩心情，鍾意用邊個就用邊個

利申 ~10隻Keyboard

你係咪想玩先

邊度有得買？

無買唔知…雖然我覺得係…

yes

Corsair真係終極垃圾
key chatter、垃圾ABS鍵帽、戇鳩case design、廉價in switch rgb、非傳統layout，我blog篇文就係針住呢個垃圾品牌做例子去寫點解好多品牌鍵盤都係垃圾

想要tg 我啦，不過唔平得去邊

即係會擺幾隻KB係公司交換用?

DIY當玩具咁玩無話用唔用得哂
你見d痴線佬十幾廿個KB就知

我仲讀緊書冇返工，但係我平時喺外面租屋
租屋處會擺4-5隻，屋企會擺4-5隻

特別鍾意嘅會好似圖中咁攞個收納袋裝住袋喺身

但係佢有iCUE同滾輪呢兩點我真係覺得屈曬機

講返我個情況先

Razer Blackwidow2014到依家都仲用緊OK

Cooler Master台產我就覺得應該幾好，有一隻用緊

Corsair冇生鏽，可能因為我隻K68本身防水

TT有一隻Poseidon Z RGB真係垃圾，壞咗兩次
不過2015年買有五年保養，依家舊model停產仲免費幫我換咗隻新旗艦保養到2021

Logitech ROMER-G手感係垃圾呢點我絕對同意

Ducky遲啲可能會買返隻Shine 7/mini 2 sync返我啲Razer設備

我自己都寫過，佢非一無是處，有助帶動呢個風氣確實唔錯。

4我持有保留，因為除咗K68，K95呢兩隻特殊配列之外，我喺淘寶見大部分~100RMB嘅PBT keycap其實都support Corsair

CM 有邊d kb 係台灣製造??

ICUE d 燈真係所向無敵, SYNC 其他硬件唔多講,
話佢d燈效一般證明係冇用過
佢default 款已經多其他牌子幾隻, 仲要可以上官網community down 人地program 出黎D "幻彩詠香江"
其次勁O既就係razer synapse , 都係好多人整完放上去任人down
cm 都有, 不過個程式冇, 要自己上forum down ,少人update 同埋係獨立exe 黎(姐係次次要開個exe 先用到個effect)

冇記錯嘅話有部分Masterkeys係台灣製造

先唔講sales入邊佢邊個product係最暢銷，不過我覺得有呢個fundamental design flaw已經搞到好多以為俾左筆咁既錢去買左個"high end" keyboard既人有錯覺以為咩keycap都會support到佢個keyboard
況且有幾多人會知呢個keyboard根本唔係正常配列

不過呢個都只係peripheral既原因我覺得佢廢，死因都係QC、造工

樓上唔好再quote啦

Keychron K2

有無人買左asus 隻 gk 2000 用 , 想聽下review

就咁睇，無咩特別咁
又無講係screw in stab定plate mount
又無講係咩mounting system
對腳仲有d柒

其實點分辨一個好既case 同 pcb? 新手想自組，但揀case只係識由外表同配列入手，pcb更加諗唔明有咩大分別

case如果係鋁合金，就睇個anodization好唔好
mounting system岩唔岩自己
造工好唔好，例如個port tolerance係高定低、case cutout 同塊plate既相性高唔高

PCB材質影唔影響電路板我唔知，因為我無研究過
但well designed既電路板唔會出現key chatter / keystroke registering issues
靚既板d slots都會明顯比廢d既PCB黎得要靚同premium d

其實我覺得你做外貌主義都未嘗不可，始終外觀係直接影響你對個鍵盤個感覺。追求得細緻d，吹毛求疵先再考慮PCB quality囉~

其他等其他師兄補充~

多謝師兄 介唔介意講多少少mounting system, 係咪姐係hotswap 或者soldering?
暫時想係kbdfans 買個tina set試水溫

mounting system即係上螺絲個方法？我都唔知中文點講
有幾類：
tray mount
top mount
bottom mount
sandwich mount
integrated plate

主要都係圍繞出聲既效果，某d會影響埋打字個感覺
例如tray mount通常都係響GH中間開窿落螺絲，設計得無咁好既case會令人打GH兩個字母果陣有d違和感；設計得再衰d既就會直頭引致key misalignment，就好似Kira96咁，GH對唔齊
Tina C無記錯好似係tray mount，無乜研究過佢

多謝師兄 我自己爬下文研究下先

咁多位大佬試左咁多個kit覺得邊個最好?
小薯仲係玩緊kbd fans 你地心目中嘅high end或者end game係咩 原因又係咩

Kbdfans+1
High end我會覺得係rama/某些韓國牌子but我無興趣
End game我倒是覺得比較難，我呢d砌黎當收藏/裝飾品既，遇到靚既kit咪買(最近發現fox lab但已經錯過好多kit，time 80好正)，最多咪暫時退燒，過一排自然又回坑，所以好難真正end game既

搵到啱鐘意嘅kit又要搵夾嘅keycap
搵到啱嘅keycap又要夾埋軸
仲有artisan pcb 定位板 衛星軸
用咩油lube

真係沒完沒了

TINA 是玩得過 作為新手kit 唔錯。
但我會建議還點都是kbdfans 買。 可以考慮：
Case: Tofu
PCB : DZ60 ( Tina 都是跟呢塊，dz60 pcb 泥講好無敵）
定位板： kbdfans 到買埋，初級用不銹鋼ok.
Switch : Gateron ( 平靚正）
其他： 要條usb 線（睇你DZ60 買 USBC 定 miniusb) , 執多套衛星軸（PCB mount)

welcome to the hell

睇中tina係貪佢有hhkb layout提供，不過都多謝師兄建議

Tofu 都有hhkb layout case

tofu 個電鍍做得好d 個人感覺

睇黎咁多位都好中意kbd fans 大家點睇新嘅KBD8X MKII

想聽下用過high end嘅巴打嘅感想 你地覺得貴得黎值唔值

但跟死hotswappable pcb，同埋無得轉plate material

睇下塊plate到時點
上一代塊plate成日都出事
同埋詳細規格未公佈，無得點睇

見到各位巴打自組keyboard，自己都有D心郁郁。
想組87key，因爲打機要用到方向鍵但無奈見到淘寶冇咩87 case，有D鋁合金又太貴，突然見到
想請教下各位巴打呢D會唔會好快玩完

同埋你地建議淘寶上既kbdfans定直接佢官網買？

當然淘寶，官網係俾鬼佬

召喚某巴打
佢之前幫人砌左個，好似都係呢個樣咁上下
我都見過個成品，個殼真係...不敢恭維

岩岩都發現左哩個問題 ，佢跟死hotswappable pcb

不如呢個啦

有個logo我真係覺得唔得

我覺得兩隻都係同一間廠出，只係個case有少少分別

唔該嗮各位巴打

雖然好平 但個case真係好膠
有無其他case啱用

預備買材料換stem/housing試野，我差zealios v2三粒 Tealios v2三粒 halo clear 8粒，有無師兄有多？我想原價收

自推
想知high end貴得抵唔抵
同埋有邊隻可以推薦

你要咩layout
咩材質
咩degree

請問除咗Filco Majestouch 2 之外有無其他full size104嘅茶軸推薦

認真 咩都想試下
想聽下你個人經驗

end game類既kit：
TGR
Keycult
Rama
Duck

我認知入邊大概就係呢d

你覺得有無用過邊隻真係完全唔同feel

或者應該問 到依家最中意係邊個kit?
想試多d唔同kit

Kbdfans性價比已經算高，再上都幾大diminishing returns，佢除咗外型比較普通，質素上同某啲貴嘅國產kit唔差太遠

你其實有咩嘢想玩，無目標咁純粹追high end會好嘥錢

點會唔差太遠，一攞上手已經在有分別。
岀名designer 嘅limited board 係唔會蝕錢，Rama 個d 就算啦，overpriced。

百貨應百客啦。我就覺自己是外觀先行
反而我覺得，有時買左番泥join 左d GB, 隻case 到左再慢慢試下用咩switch 咩plate 先襯得起隻case 好似砌模型咁，砌到隻keyboard 出泥好打好聲既，砌完仲好開心。

下下講錢既，個d 是投資，唔是興趣

(入左隻 Fjell R3 個幾月，整左一排依家覺得用kdbfans T1 switch 唔錯）

講真，我都未夠班講話有無咩唔同既感受
我都只係得個Duck Blackbird係真係high end d既kit
但用落個感覺其實無咩話點，可能個board唔係自己親手砌，個體會無咁深刻

有d等唔切想喺unistore買lube
有無澳洲巴打john 可以share返運費

睇黎only one way to find out了
又要捱面包了

duck bird個layout真係好無敵
會唔會有機會有R2

邊到有得買 淨係想要10粒內

kbd fans

我見到呀 但係用唔到咁多

可以聯絡佢客服 佢個客服都幾有求必應
但今日已經收左工 你聽日再睇睇

我依家影緊相變賣緊d鍵帽、鍵盤

收 10蚊 1kg

ikbc點睇?想買隻返公司做野

同問CD108 BT
公司張檯唔夠位
有時要將個Keyboard放埋一邊先做到野
用有線好煩

ikbc評價一直都幾好

我就推薦table e401/e 412

但係table e401&e412係有線嘛
公司無位我先想搵隻平平地既104 wireless機械式黎用
可以隨時拎開
FILCO Majestouch Convertible 2係公司用好似有啲大才小用

點會呢 打字最多一定係返工

呢樣又唔係喎
我係屋企打字多過返工
所以先買隻平野返工玩
無線大部分都係薄膜打壞手
同埋我要計數所以一定要Key Pad
搞到無乜野好揀

key pad可以分開買架嘛

你班友毒藥黎
導人升仙
不過分開買，兩隻野都唔同感覺

可以玩兩種體驗喎
同埋你可以便攜隻60周圍走，正

買多個key pad，兩個key pad交替使用
咁咪4種體驗

有冇神人試過mod logitech/corsair 成個換左佢
只保留佢個wireless功能

K70用左未夠3年就撚左
制冇反應冇燈得num cap果3粒燈
廢撚到
上一個max keyboard第二部機用左7年都未有事

換keyboard 青軸 有冇燈都得 想有 play 上一首下一首
有咩選擇

用左隻pok3r黑色一段時間, keycap上面D字白色慢慢就變左迷彩灰白色
係咪如果換想換keycap, 上面D字唔係黑色就要預左會咁
no printing好好睇但我會係咁打錯字

非也搵d double shot嘅keycap永世都唔會甩色 好似係

double shot係用第2層物料黎做legend嘅顏色
解釋得唔好希望你明我講咩

原廠野除左換KEYCAP 都幾難MOD
佢D 零件多數都焊死哂, 畀你拆開到都搞唔到乜

double shot 係好似lego 咁兩隻色O既塑膠啤埋左一齊

PBT keycap?

未有pok3r之前買過taobao幾廿蚊既pbt double shot透光keycap
但見佢冇本身跟keyboard個隻pbt厚度咁厚 (pok3r冇backlight)
就咁換走佢有似有D浪費
係咪來來去去pbt透光keycap都係差唔多質素?

請教咁多位
如果想將hhkb type s個原廠case 換做木case或者金屬case，除左tailor made 有咩選擇?

係一分錢一分貨
好少見會有高質嘅blacklit

kbd fans嘅tofu已經有hhkb layout

不過唔知啱唔啱用利申 未用過

但係得layout又唔同人地真係靜電容軸呢

tofu個case係咪唔啱真.hhkb用我怕老點左佢

tofu係MX軸仿HHKB Layout喎
好大機會用唔到

abs / pbt / 其他, 總之doubleshot 就唔會甩字, laser carved 先會

有無人開過隻hhkb裝個轉cherry軸
有咩要注意 驚我臭手整壞

tofu唔係指個case咩

係case呀

我指佢support果啲板嘅layout可能同HHKB唔同

利申 唔知

我未用過hhkb語無倫次

你地繼續

最近睇中呢2隻
ASUS Rog Strix Flare
定係
Corsair K95 RGB Platinum
各位巴打有咩好推介

我問咗 kbd fans, 佢都話唔係俾原裝電路板用

本來想將個type s board 改做藍芽順面換隻靚case

如果真係冇現成既 case 就唯有等 hhkb 或者 realforce 出新款

睇完#1驗完眼再問

有咩keycaps?

如果想詳細少少知點解呢d係垃圾，容許我分享下淺見：

GMK Oblivion

你個價太高，Oblivion灰色Alpha先值錢，加上R2 GB啱啱開始。
如果係GMK Olivia 就$280 -$300都有人買，始終都係Set of 2018。

可以慢慢試

其實都有兩個buyers approached，我諗住過今晚都無人抬價我就seal the deal架啦

巴打咩地方cerakote 隻色？

溫馨提示：GMK Eclipse 現正接受預售

有人收都偷笑啦，R2個價平咁多。

再講，Olivia 300都無人放，之前mon左排，無見過有成交
最近先有個話750收兩套，個價已經升到傻左
呢個做得set of 2018，我諗住等R2算

巴打隻鼠經歷過D咩

巴打第一幅圖左邊係咩kit係咪KBD 8X?

Olivia 得好少套係Market，大約350套。
留意下GMK Metaverse，套野應該會升到好貴，重點係好難有R2。Child Kit 貴過一套2 Tone Base Kit。

咪佢個1800mini，佢重陽左色

對呢套無乜感覺，個人覺得Serika靚過佢好多
反而諗住遲下SA Laser、m3t Serika各買兩套，一套收藏一套放

巴打們點睇metropolis

狗衝

衝幾多套好

諗緊買埋買齊d kit

我衝曬全set
但無錢買多套用黎炒
近期真係痴撚柒線，太多GB

Metaverse 已經唔係靚唔靚嘅問題，套野無買版權但又搞到GB，到最後出到貨先係奇蹟。
MD搞嘅SP SA GB，自己考慮下值唔值得投資，貨量大Delay機會大Lead Time長回報率低。要投資就買Kit好過啦。

隻鼠唔是我的……

其實hydro出到都幾神奇
雖然話佢已經拎走好多標誌性元素

其實近期最有潛力係套Skiidata，套R1炒到過$300。R2 Base啱啱過MOQ。套野係Classic Set。

唔係好識欣賞呢個色調

唉，我果個要10號先出貨，一拖再拖，正仆街黎

Hydro 無 Metaverse 咁過份，Metaverse 由名，宣傳，配色，包裝到Persona Keys都係照抄。

可能個creator睇中Persona個developer唔會理小圈子既版權issue呢點，先行得出呢條路
Hydro真係由GB開始已經淆底，novelties改到得返副超
任天堂個隊皇牌版權律師團隊真係好大威名

其實之前都有香港人Hidden Lab搞高達主題，我都好驚訝竟然搞得成，屌你老母結果係爛尾之作，搞臭香港人個名

都好啦，起碼你呢隻係第二水，話會有啲改進。

你揀咗咩色？

銀
你邊度cerakote綠色？

想問熱插拔做唔做到銲上去咁穩?
60% pcb 用料最好 芯片性能最好 QMK 有咩推薦

咁肯定焊穩d架啵
Zeal60

用5 pin算唔算可以

想問下SKIIDATA有個relegendables係咩黎?

即係blanks，我估佢意思係可以俾買家自己貼貼紙上去 or DIY legends之類

咁奇怪點diy legend

想問pps keycap但俾錢果度揀唔到country有無人知點解

我入咗個大陸QQ群，個群主介紹我搵條友做。

寄件上東莞做，收我200蚊人仔。

好似係有黑紅綠藍紫灰銀同電泳白揀掛

可唔可以分享下. thx

我依家全部用銅柱仔熱插拔, so far 都okay
我覺得最緊要有塊定位板.

可以，點俾你好？

好矛盾 因為另外有個anne pro 2有燈
有時夜晚會鐘意暗燈用電腦, pbt透光會方便D
但摸上手個表面質感又冇咁smooth

手感>視覺
試下d高質嘅keyset啦

唔知有無macbook用家？
插左隻ikbc落macbook到不過d鍵錯晒位
可以點解決？

愛上左acrylic unicorn
點算好有錢都買唔到

d聲我麻麻

你鐘意左佢邊d地方？

樣

有樣就得

類似既半透明殼應該其他都有？雖然未必係亮面

搵唔到好似佢呢種 你有無見過

PC Salamander?

我諗acrylic tofu應該係最接近 但想玩個大d嘅acrylic

撈一下，halo clear我都係要條透明stem，大家係咪買曬halo true…

我得halo true

join唔join halo嘅massdrop好
呢兩隻軸係咪淨係用黎玩frankenstein?

你有打算整holy panda？我覺得收panda有d麻煩…

其實我用黎試手感應該顏色上無差別，師兄會唔會有剩？

我都覺應該就咁等holy panda drop算
呢兩隻軸除左整hp真係一無是處?

無剩，不過你要，唔介意可以見個面借你試完我再拎返

又唔好咁講，我覺得點都好過brown果d先

我見hotdox用ergodox ez都一樣用GMK
係咪即係hotdox都可以用到ergo ez個online configurator
諗緊買hotdox再買switch好定買ez再換switch
因為我想用box royal

200蚊 budget 會唔會太小？

淘寶都多選擇嘅

都係嗰句
一分錢一分貨

狠下心買enjoypbt
係就係貴d 不多物有所值

想買宜家個黑白日文啊！！！

一早入咗個gb

歡迎黎到呢邊嘅世界
下一set係時候買gmk

巴打印銀紙定做拆家

印銀紙就唔會賣鍵盤啦

我鐘意用神奇layout啊，字母位置唔同d keycap profile移曬位用得好唔舒服，gmk應該唔會買但唔係我買唔起
呢個我係見日文字根先買，同埋for我廠104 keyboard用，無咁多廠keyboard唔買咁多keycap了

淘寶見到啲百零蚊 復古機械鍵盤， 好心郁

6月組完e6.5上套serika毒下你先

有冇師兄對比過Zealios v2同cherry 茶軸手感嘅分別邊個段落感大啲

竟然用茶嚟比
你會唔會拎法拉利同toyota鬥快

zealios v2完勝
試完你就會諗茶軸到底邊撚度tactile

就係講緊RAMA, ALF, Canoe呢啲無上限GB，相比之下KBD算抵玩

如果講TGR呢類Limited board，抽中先算啦，真係要玩嘅話好大機會要食after market個價，我比唔起亦唔覺值咁貴

啱啱今日先有人賣出tgr 910 ce
1500

jane 2000都有交易

daily clack zealios終於返貨
買幾重好 佢數字上差咁少 對手感無實際概念

唯有求神拜佛抽中Jane CE

前提係有得抽先

咁見佢都係話tactile 最基本最tactile已經係茶
所以comfirm下雖然已經決定左買V2

想問下有冇咩wireless keyboard suggest
kickstarter有隻幾靚仔想買不過6月先出貨, 而家隻有線有幾粒制壞壞地所以唔係好想等

買啦買啦
真係正，雖然聲麻麻

黃白果套？無感(躺

咁我砌好hhkb上套samurai毒下你

荼毒失敗(躺
有無gmk系列圖鑑參考下先？

我可唔可以搭單買3粒？

無，逐個google search下🤣

係見過有套紅色酒紅色幾好睇
順其自然

Burgundy幾正

點會唔值，TGR 正統系列岀名到韓仔都想收，個價企得好硬。
好多board 都係limited ，但真係有人追嘅同升得快嘅有TGR 同Keycult。你睇下大陸仔想抄ALICE，都仲未抄到。

打算kbd買個pcb連bluetooth
cherry青軸 始終鍾意嗰下爽快感
上埋燈 打算用dsa kc
有無建議俾小弟

加油

買screw in衛星軸
記得睇返咩layout就買咩u嘅衛星軸
青軸可以買就買retooled版本
行有餘力就幫衛星軸同軸上油

買左gateron yellow同retooled black第一次frankenstein

係，衛星軸真係要screw in

thanks

終於拎左個試軸器(好似係咁叫)
青軸真係好爽

試埋box navy

咁不如直接玩endgame
blue alps

買到咩
想試好耐但完全搵唔到

tx springs vs sprit springs?

想搵隻FC980M 青軸

gmk 果隻？唔係嘅話係咪會好鬆？

上年買左隻gskill 用，感覺真係唔錯，我發覺大陸既機械keyboard 同外國出既 分別都幾明顯下

大家有無興趣

抆鍵帽可能會抆爆個衛星軸

無
唔鍾意條邊

最近買咗隻HHKB BT
想問下咁多位師兄
邊度可以買到topre鍵帽

最近買左個k68 rgb紅軸 幾正

/mechmarket

kbdfans

咁多位師兄有冇PCB 推介
差pcb 同 case未搵

Filco Majestouch 2 TKL 新買
有冇鍵帽推介

有咩layout呀?

你都係呢款嗎？

我果個無你咁多,我得12種

點解d keyboard pcb黎黎去去都係60%.
我想買d係full size 104既

Rgb backlight係全透明軸底殼(例如zeal)同乳白半透軸底殼(類似cherry rgb)效果上有咩唔同？

Plan緊買佢個鋁合金版
想問下右下角果個kbdfans係咩軸黎

客服話隨機嘅

唔係嘅話抆keycap果陣可能會斷

你唔嫌個殼垃圾既話有104

我本來都想買鋁合金版，不過我見549人仔，即係同亞加力膠板相差二百幾人仔。

所以我買咗XD75RE PCB+殼。

zealios sample pack到左 依家好幸福

原來sakurios有靜音果舊膠

想買60/65%藍芽紅軸
有冇推介？
本身用緊vortex pok3r

Sample pack裡面有？

我個sample pack係daily clack自己執 所以有

啊我見到啦，你覺得值唔值得買？本身我覺得healios已經唔錯，對特別色又覺得可有可無

仍同healios好似係完全一樣但換左條彈弓你本身已經有healios?

我都有sampler pack，換左條彈弓既意思係換左條65g？

我嘅感覺係62g嘅healios 好似無咩大分別

sakurios 62g
roselios 67g
可能佢地同tealios有實際分別但我禁唔出

我會鐘意healios多過Tealios，觸底個感覺會比較軟，咁我唔買果兩隻特別色了

60% 冇上下左右嘅 LED冇都得

平就dz60
貴就zeal60

試左一陣zealios tealios sakurios同gateron black lube用tribosys 3204
1. zealios真係名不虛傳 好撚tactile

2. gateron black真係黑馬黎, 未lube之前同tealios真係差唔多, 係lube左先係個分水嶺
未lube : sakurios>tealios = gateron black
lubed : sakurios > tealios >>> gateron black

3. 唔知點解我覺得sakurios smooth過tealios

XD75RE試軸器，準備

想知巴打會點整個layout

同XD96一樣係玻璃底，不過XD75RE得單排RGB底燈，光亮度可能少啲

高級試軸器

邊度買?? 點解D keycap 款多過D switch/?

Kbdfans度買

60%藍牙又唔洗自己砌應該就anne pro

Keycap同switch數目一樣喎巴打，成套72個

用緊陳年alps skcm white,而家有啲key死咗，想問下邊度有得買返呢種switch

可唔可以詳細講多次half plate同full plate感覺上有咩分別

澳洲悉尼有無keycap買架？

上daily clack你都係澳洲巴打
aliexpress, ebay, 淘寶都得 其實好多地方都ship澳洲免運費
如果你問地鋪就應該無

我有啲new old stock 係手
你急要tg我啦，或者你淘寶搵都有

補返淘寶link

我只係去旅行
所以想睇下有無靚keycap
剛入坑乜都唔識
唔知澳洲shipping快唔快，準備要復活節，唔知而家先order寄唔寄得切

daily clack shipping好快不過其實keycap選擇唔多
靚keycaps我都係買返gmk enjoypbt果d

想知淘寶上面d blue alps堅定流

收到 唔該巴打

flico majestouch minila air bluetooth掂唔掂？

佢好多寫名都唔係真，好多都係台灣自己出
我買呢間個陣佢比左粒alps black我玩落就同我手上有果隻差唔多。我諗佢寫名果啲係真掛

有冇人睇咗今季新番賢惠幼妻仙狐小姐
可唔可以解釋下點解薄膜鍵盤會撳落去會出機械鍵盤嘅聲

其實有無方法分佢堅定流

Choc軸？

Anyone wooting?

睇緊未買

Btw唔係試過有假機械鍵盤咩？打字聲好似但都係薄膜

都係睇佢個housing同埋clip，抄果啲同真果啲唔同

參考返

原價大概760人仔，499人仔能夠搶到都好似幾抵玩

淘寶啦，4.14-4.17

都係用返默認layout，三隻公仔keycap放方向鍵位先認到配列去盲打

啱啱淘咗個104key嘅diy set

試軸器仲要理配列做乜

記得出文

有冇link 睇下?
plan緊買104PCB

咁呢個係鍵盤嚟……真係打到字

唔好嘥，得閒插落電腦玩下，當甩牌

都係買番199嗰個

點睇依家既maxkey?
見佢青白果款幾靚想買返set

急問 hhkb 點樣拆佢出黎

原來係用力 當我無問過

爆開完隻HHKB 砌返埋個ENTER 無撚左反應 其他制咩事都無 會係咩原因

無用過、拆開過
會唔會係enter制個dome鬆左

咁啱Q群裡面有人答，用full plate(銅)觸底手感比較硬，half plate字母部分觸底相對比較軟
想試整無鋼

大家選擇鍵盤layout既時候考慮順眼(唔同長度鍵既配合)定功能性多d？

如果淨係可以揀一隻我會揀92Key因為最順眼
但係事實係我見到特別功能layout就會當玩具咁買

以前會睇功能
依家個比例係：順眼 6/7 : 4/3

唔同size各有比較鐘意既layout，btw有無特別layout既例子？

嗯…功能既話係鍵越齊越好？
Hhkb果種少左一兩個鍵我未接受到…

其實我第一個tofu係64配列
然後我依家常用果個都係standard 60
我自己customize返d macro，打耐左慣左就無咩野
當然我自己最鍾意都係65%，只係如果好似Tofu呢d 60% case既黎計，我慢慢學識去做好個keymapping多過去整塊64既PCB夾硬去塞落個60% case度，compromise太多野
好多制既長度都變得太唔傳統，搞到無咩keycap支援到咁
然後plate既設計又未必好，我組過兩塊，兩塊都出事，但standard 60既plate反而無咩問題

打磨過帶少少亮面感覺都幾好

師兄用咩嘢磨? 想學下野，自己有套SA想磨

成日聽人講tune軸有無人知其實係點tune

改spring上油?

twitch.tv/taehatypes
nathan kim依家玩緊kbd 8x mkII

lubing同tuning係同一樣野黎架咩

我搵人磨

質素好似唔差好想狗衝
唔知衝唔衝polycarb好

nathan Kim : polycarb = kira
屌 即刻鳩縮左

唔一樣，係改stem長度、削嘢之類
之前有韓仔做呢個service，有巴打幫襯過

點同，kira果個係膠黎架喎

師兄你點樣寄野上大陸？
特登上深圳寄？

但睇落會好似kira心理上有d抵觸
仲未決定到巴打點睇

我諗住淨係買個numpad算，全PC用黎襯我塊PC board

其實PC board用落會唔會覺得好膠我諗我都會買kbd8xmkII 但未決定到要pc定要返aluminium算

PC係透明？想參考下ok嗎？

我香港寄同深圳寄都試過。深圳寄會方便好多，我住新界

有人轉讓咗個盒俾我，放keyboard啱啱好

望落真係好靚想知禁落D聲呀感覺果D會唔會好膠?
從來未玩過polycarb好難想像個feel

我六月先收到我果塊，到時分享下

香港寄唔係要唔知對方定雙方都要係註冊公司先可以寄咩？
我次次想響SF寄，佢地都好撚麻煩

唔使，對方有公司名就得，都當公司名義寄。

個人寄都得，不過要提供身份證、發票，仲有一樣嘢唔記得咗，總之麻煩唔少

咁就大鑊了好怕買完polycarb之後唔啱玩

我寄嗰陣順豐啲哥仔都係問我有冇對方公司名，填咗就得，都成功寄到

咪唔好買呢款嘅pc
pc今年雨後春筍咁

好決定唔玩pc鳥

想玩burgundy巴打覺得邊隻keyset夾呢隻色

GMK Minimal
GMK Jamon
GMK Samurai

想Jamon夾kbd 5 degree burgundy，不過cherry profile我好猶豫

點解？

我打字個layout唔係qwerty，不過用黎裝飾又好似無關係(突然醒覺

係囉，可系touch type已經唔成問題

想問下各位巴打我睇人地整個Stabilises要剪走兩條嘢，係為咗聲好聼啲？

原生既話，禁落去會有軟綿綿既感覺 - mushy
剪左佢後，可以有個更純粹、更乾脆既線性感覺
不過plate mount stabs就無影響，因為隻leg唔會打到塊PCB，所以影響唔到個感覺

唔該嗮巴打提醒
我個set比我嘅就係plate mount stabilises，所以就上油就ok？

長命功夫

massdrop有時會有

但值得

你地係咪104上spring 205g0上其他地方
有無試過spring上thicc lube
有咩分別？

我spring都係上2050
嚟緊幫blackbird換全身，諗住all the way 2050落linear

等sound test
見人用205g0真係lube到牛油咁
我用3204就唔得 係lube問題定技術問題？

應該係技術
我上一個都係全3204，極smooth～

好想lube到好似佢咁smooth

耳仔懷孕

retool black咁撚scratchy佢都可以lube到咁
好想知點做到

隻Board 本身有加成，LZ-CLS係一隻上品TKL(除左灰色)。

原來係咁
話說巴打見識過咁多high end，你又點睇kbd8x mkII?

Design 唔錯，價錢實惠。
質素同成色都保持KBDFANS水準，Budget Kit來講算好抵。但無得同High End野比較，始終價錢平差唔多一半。

唔知water lee 會唔會係LIHKG 爸打?

應該唔係，佢覆中文msg都係覆殘體字

retooled black用3204點lube都仲係好scratchy 厚厚一層試過 薄薄地一層都係咁
求高人指點

無理由架啵，你點上？

leaf, stem, spring, sliders全部上哂
定係我隻retooled black係假野

leaf都上埋
我都解答你唔到，你一係拍下片俾我睇下你點上

leaf同stem leg磨刷果兩個位姐
我依家支筆太大支好難控制 不過一定係excess lube
唔計tealios, 同gateron比好似都係唔夠佢順

不如巴打拍片教下我上

買左啦，仲有貨
我諗係因為我用MAC，IKBC好似夾D

鳩拍左條，應該都清晰

求BGM

Good Morning Heartache - Scott Hamilton

一講就有，不過彩色有啲柒

想同巴打扑野

mxboard 3.0 同舊版有咩分別？
香港行貨貴成一半

GMK Royal Alpha x Acrylic TOFU

香港行貨MX board 3.0賣緊599喎
睇官方好似就話用鋁Case同埋冇plate

有無其他巴打睇呢條片睇到扯左旗

好治癒⁄(⁄ ⁄•⁄ω⁄•⁄ ⁄)⁄

未用過r/mechmarket 個流程應該係點?
好驚人走數

PM
傾terms
（價錢、運費）
俾地址
俾錢
等佢寄

用paypal俾錢的話，你有賣家買家保障，前提係佢要出invoice，唔可以係friends and family形式俾錢；所以貨唔到，你都可以拎返錢
另外，/mm有名譽機制，你成功交易一次要自己去個confirm trade度確認交易，系統會自動幫你加一點名譽。呢個名譽值就當係信用值咁，睇下個人 / 你成功交易過幾多次

原本想join GMK Wavez GB，個GB runner真係正宗狗喱，又可以慳錢等其他key sets

點狗法

三宗罪

一、屌SA Leviathan
SA Leviathan響/mm公開IC thread果陣，呢個仆街入去屌個creator話個colorway同佢撞，佢唔應該開呢個IC / GB。強逼個creator postone / full stop呢個IC
二、Discord channel公然講N word
三、表裡不一
事件一：佢一開頭話盡可能平，希望唔monetize呢個project，所以同massdrop傾果陣，又多kit，個價都唔會太高；結果finalized果陣又突然轉風唔同massdrop合作，然後cut左勁多child kit，又拉高曬d價
事件二：佢/mm賣套Serika core賣300歐元，佢話賣呢個價係因為佢俾左重稅。
重稅？你一套keycap乜撚野海關收成千幾二千蚊稅？戇鳩鳩

根本好多人攞GB 賺錢，個堆made in China 嘅60% custom 好多成本都係USD 150 左右，你睇下佢GB 賣幾錢。

好多人炒kit 一年賺過萬USD，基本上你有時間捕住堆GB 就得。一套kit 當你賺$50-100USD，有部分賺一倍以上。